<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>R on A Hugo website</title>
    <link>/categories/r/</link>
    <description>Recent content in R on A Hugo website</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 18 May 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/r/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Variables en R</title>
      <link>/2018/05/18/variables-en-r/</link>
      <pubDate>Fri, 18 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/05/18/variables-en-r/</guid>
      <description>Introducción Las variables en la estadística no son más que características medidas sobre unidades o individuos. En programación las variables no son tan diferentes, pues son espacios del sistema de almacenamiento (Disco duro, memoria RAM, etc.) en los cuales se aloja un valor -característica- y se asocia a un símbolo.
En R, como en cualquier lenguaje de programación, la declaración, consulta y gestión de variables debe realizarse bajo ciertas reglas sintánticas a las que nos referiremos a continuación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paquetes en R</title>
      <link>/2018/05/13/paquetes-en-r/</link>
      <pubDate>Sun, 13 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/05/13/paquetes-en-r/</guid>
      <description>Introducción En el siguiente tutorial aprenderemos sobre como instalar los paquetes en R y la manera correcta de cargarlos al ambiente de trabajo.
Un paquete (o también llamado librería) son un conjunto de funciones desarrolladas previamente por otras personas. R se ha vuelto un lenguaje de programación popular porque ofrece una amplia gama de paquetes libres respaldados por una comunidad que siempre se encuentra en constante desarrollo de nuevos paquetes y mejorando los que ya existen, así como también ofrece la posibilidad a cualquier usuario de crear nuevos paquetes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello R Markdown</title>
      <link>/2015/07/23/hello-r-markdown/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/2015/07/23/hello-r-markdown/</guid>
      <description>R Markdown This is an R Markdown document. Markdown is a simple formatting syntax for authoring HTML, PDF, and MS Word documents. For more details on using R Markdown see http://rmarkdown.rstudio.com.
You can embed an R code chunk like this:
summary(cars) ## speed dist ## Min. : 4.0 Min. : 2.00 ## 1st Qu.:12.0 1st Qu.: 26.00 ## Median :15.0 Median : 36.00 ## Mean :15.4 Mean : 42.98 ## 3rd Qu.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>